<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Логово Бинария Котеевича</title>
      <link>https://bin-cat.github.io</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>ru</language>
      <atom:link href="https://bin-cat.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Chaser (2003)</title>
          <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://bin-cat.github.io/posts/2024-08-28-chaser/</link>
          <guid>https://bin-cat.github.io/posts/2024-08-28-chaser/</guid>
          <description xml:base="https://bin-cat.github.io/posts/2024-08-28-chaser/">&lt;div class=&quot;has-text-centered&quot;&gt;
	&lt;img src=&quot;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;u.cubeupload.com&amp;#x2F;BinaryCat&amp;#x2F;Chaser.jpg&quot;  &#x2F;&gt;
&lt;&#x2F;div&gt;
&lt;p&gt;Немного впечатлений (запоздалых, потому что я лентяй и не взялся за этот пост сразу после прохождения) после &lt;strong&gt;Chaser&lt;&#x2F;strong&gt;.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Итак, что мы имеем: шутер 2003 года выпуска от словацких разрабов &lt;strong&gt;Cauldron&lt;&#x2F;strong&gt;, про существование которого я узнал вот только пару месяцев назад. Несмотря на почтенный возраст и самописный движок, вполне уверенно себя чувствовала на современном железе и ОС. Были, конечно, вылеты, особенно под конец, но даже не пришлось плясать с бубном, чтобы запустить или скормить OBS.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Графика&lt;&#x2F;strong&gt;: все, что о ней можно сказать: графика присутствует. В остальном ничем не выделяется на фоне остальных игр, выходивших в то время. Модельки людей похожи на людей, оружие узнаваемо, текстуры выглядят прилично.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Звук&lt;&#x2F;strong&gt;: стреляет хорошо, бумкает немного похуже, музыка шикарна, озвучка персонажей опять же не выделяется среди игр того времени, но &quot;Прости-прощай, парниша&quot; навеки останется с нами.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Уровни&lt;&#x2F;strong&gt;: хватает и коридорных, и просторных. Иногда страдают от &lt;em&gt;&quot;Да куда тут идти-то, #@$%^?&quot;&lt;&#x2F;em&gt;, независимо от открытости. Уровни с поездом были довольно странные, долго едешь, а потом, бац, смена уровня, на котором просто проехал еще, посмотрел катсцену и грузится следующий. И лестницы... Ну с этим тогда в куче игр мучиться приходилось.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Оружие&lt;&#x2F;strong&gt;: завезли кучу всего разного, но некоторыми пушками попользовался пару раз и забываешь, потому что практически следом дадут что-то новое и лучшее. Взрывающееся почему-то было неадекватно слабым, проще было пользоваться мощным стрелковым, чтоб пережить встречу с бронированными врагами. Отдача странная, но хотя б не мешает просто прошивать врагов, не отпуская кнопки.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Геймплей&lt;&#x2F;strong&gt;: ну тут очень неплохо: стелса немного подвезли, в снайпера поиграть дали, поплавать по чекпоинтам (попробуй их еще найди, дно мутное, нихрена не видно) пришлось.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Враги&lt;&#x2F;strong&gt;: тупые, но меткие и в больших количествах. Если бы я вовремя не узнал про наличие адреналина, то в последней трети был бы сейвлоадфест через каждые 2 метра. Сам адреналин не настолько зрелищный, как был в Макс Пейне или в вышедшем на пару лет позже F.E.A.R., но свою задачу по помощи отстрела превосходящего количества вражин без порчи своей шкуры решает. Если б только восстанавливался хотя б в 2 раза быстрее...&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сюжет&lt;&#x2F;strong&gt;: зачем-то бегаем, помогаем местным преступным элементам и повстанцам; убиваем всех, кто пытается убить нас; амнезия с флешбеками; НИАЖИДАННЫЙ ПАВАРОТ в финале. А вот финал могли бы сделать и с выбором действий на разные концовки. То, что рассказывали в катсцене, этому поспособствовало бы.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;В результате игра получилась неплохая. Отвращения не вызывает, какой-то шедевральности тоже ожидать не стоит. Такой стандартный шутер из тех времен, который займет несколько вечеров и даст возможность бездумно пострелять по болванчикам, не особо вникая в то, что творится вокруг. Чем-то напоминает вышедший в том же году &lt;strong&gt;Chrome&lt;&#x2F;strong&gt;, только без полуоткрытого мира, транспорта и березок.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>BoomGuy. Часть 2. Как страдали разработчики или хитрость из 1987</title>
          <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-10-boomguy-2/</link>
          <guid>https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-10-boomguy-2/</guid>
          <description xml:base="https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-10-boomguy-2/">&lt;p&gt;Железо в NES было слабенькое, поэтому разработчикам часто приходилось придумывать, как бы поэффективнее организовать свой код. И вот во внутренностях Bomberman я нактнулся на интересное, как мне показалось, место.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>BoomGuy. Часть 1. Вводная</title>
          <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-03-boomguy-1/</link>
          <guid>https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-03-boomguy-1/</guid>
          <description xml:base="https://bin-cat.github.io/posts/2024-04-03-boomguy-1/">&lt;p&gt;Бывает иногда, что что-то как втемяшится в голову, итак и не избавишься от этого. Вот и на этот раз засела у меня мысль &quot;А почему бы мне не написать Бомбермена?&quot;. Казалось бы, что там сложного: ходит мужик по подвалу, производит перепланировку помещения с помощью взрывчатки, нейтрализует бомжей, грызунов и прочих вредителей, и пытается найти выход, чтобы пойти и дернуть пивка после тяжелого рабочего дня. Ан нет, при более детальном изучении оказалось, что данное произведение старинного игростроя еще может удивить.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
